勇武，和理非，各位手足，請聽聽小弟用3個小時打出來的贈言 (雖然我P牌)

P牌代post

利申: 廢中和理非，主力遊行，支援山區兒童，民宣。

對於年輕一代勇武，支援及醫療等前線，本人萬分感激，替香港人走到最前線，付上最大的風險去守護香港。本人有家庭之負擔，未能和各位年青人走到最前，深感慚愧和抱歉。

廢話少說，這個post目的，是希望綜合了這個多月的經驗和觀察，想俾大家一些重要的資訊和意見參考。當然，香港的前途我們一起承擔，但年輕人的前途希望你們要掌握在自己手中，不要輕言放棄，梁天琦也說「港人需要的不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望。」。

經過728這一場戰役，說實在，傷亡慘重，49位手足暫時失去了，而且面臨暴動罪的起訴。在整場運動到現在，最少少了百多位手足之餘，除了前線人手少了，亦要分神為被捕手足處理訴訟。此外，糧食，裝備補給亦可能會開始出現問題。需知道，打長仗，己方沒有資源，而對方則越來越多資源( 白衫軍，水炮車無限金錢等)，加上兵疲問題，前線再打下去實在會越來越危險。因此，本人建議以下幾點，希望各位前線和其他參與者認真考慮。

1. 前線方面 – 經過多場戰役，在裝備充足情況下，前線最大敵人本人覺得不是煙，不是子彈，而是速龍隊。速龍隊大部份是機場特警，而機場特警是警隊中體能意志戰術僅次卡飛虎隊的隊伍。加上本人在機場附近工作，經常見到機場特警幾乎每天放工不是先去玩去relax，而是練體能，一班人30度跑5Km起錶，而且不是一般防暴警察般燕瘦環肥，而全部都大大隻隻。因此，前線如發現速龍，基本上不可以硬拼，應該盡早考慮退後到一個易守難攻的位置，這個一陣會在佈陣時講講。

2. 物資方面 – 在警犬全力追蹤的情況下，加上年輕人們沒能力長期買資，物資方面其實開始出現短缺，加上人力開始短缺，基本上不應該每次和理非行完便勇武進場的了。首先，裝備不足，短兵相接時已經有差距，再加上如果每次勇武也動員，對手便很容易部署和佈防。所以，建議勇武有兩個做法 1. 不定期動員，只在有地利和資源裝備充足的日子行動; 2. 佯攻，扮進攻，當警方部署陣型完成便即散，保留實力在關鍵時刻出動。

3. 前線出戰時機 – 首先要有合理目標，例如紅土的反大陸客，屯門的反娜娜，又或警總反鄉黑等，而且要中後排都知道前排想攻到咩情況會收手，旗號係一個好選擇。其次，每次勇武行動前，務必決定好路線一，路線二，和路線三，最少要有三條，因為現在白色恐怖，一被捕就面對暴動罪，所以唔可以俾對手完成包抄，完成包抄的話，諸葛亮加呂布都要收皮。每條線有危險都要有位撤。另外最好有哨兵，確保對方唔會係後面有重兵 (如沙田之役)，亦要留速龍位置。人手方面要充足，即當日遊行人數要夠多，後方無憂，最好有有力議員在陣，必要時擋一擋都好。

4. 佈陣方面 – 剛剛說的三線左中右，一般中線為主，絕不能陷落，兩邊先發動攻勢，對手兵少一邊或有天時(風向)地利(下坡/倒三角地型等)優先，如果可以形成包抄對手之勢，便對方只能且戰且退，不敢強攻。面對速龍，基本上不應硬碰，除非能把他們引到狹長的小路，在出口位進行夾擊，但也有風險因對方是強體能裝備撚，可以用武力打出缺口。

5. 路障方面 – 路障不是城堡，只是幫助你爭取時間撤退，不用防守。為了加強路障效果，可以加入洗手液，釘等唔太貴的東西，令對手想拆都要就住就住。

6. 可能是我的個人的懦弱，但真的盡量不希望再有前線被捕了。

後續之路-

1. 抗爭之路慢長，和理非要繼續行佢老母，個個星期行。人多唔係冇用 (200萬人行過，換來外國表態)，但再召集200萬人已經很難。因此少食要多餐，區區都行下，重覆行都得。

2. 林奠政府現在只靠警隊，而警隊開始有前線表態反林鄭，所以要用文宣，要用情感拉攏呢d反林奠的警察。當然明白前線和警犬勢成水火，很難遺背良心去拉攏。但我們目標是要贏，勇武手段不是唯一可做，因此和理非，銀髮軍，爸媽團可以向警察動之以情，送水送保礦力送溫暖問候等。只要林奠無埋警隊支持，成功便可期。

3. 前線可以休養生息，補充物資人手資金之餘，替義士搵已方律師，打官司之餘，控告警方濫權行為，公民黨大狀應該可以幫忙，又或612基金，連登眾籌，要黑警知道濫用警權是有後果的，那麼再面對他們時，他們也會最少剋制一點。

最後，兄弟爬山，各自努力之餘，所有香港人要keep住團火，唔洗越燒越大，但一定唔可以熄，直到成功爭取5大訴求。

香港人加油!!!

strong po

自推10次

推1

推2

推3

推4

推5

推6

推7

光復香港 時代革命

推8

推9

推10

推

臨訓推一下